醫生批評政府醫療不足仍將物資送中國，遭秘密警察無須搜查令破門入屋拘捕

埃及疫情持續，截至周一錄得逾7.6萬確診個案，3,343人染疫死亡，死亡人數是阿拉伯國家中最高，當地醫療系統陷於崩潰邊緣，但政府解決問題的方法是，解決「提出問題的人」：醫護及記者。美聯社報道，自埃及2月爆發疫情至今，至少10個醫生和6個記者被當局拘留，不少醫護即使冒着生命危險救治病人，仍然受到剝削，甚至收到上級恐嚇要噤聲，有流出的高層聲帶說：「即使有醫生垂死，他仍然要繼續工作，要不然就要承受最嚴重的處分。」活在這樣的國度，醫護敢怒不敢言。

「這些醫生都沒有搞政治或社會活動的往績，他們被捕僅僅因為在他們的專業處境上提出批評。」人權觀察（Human Rights Watch）幹事馬吉迪（Amr Magdi）說，組織證實當局拘捕8名醫生和2名藥劑師，當中兩人獲釋，但其餘仍然未審先拘押。其中開羅眼科醫生巴基（Hany Bakr）因為在社交網facebook批抨政府在埃及醫護缺乏裝備之際居然將醫護裝備送給中國和意大利，結果因為這帖文被保安部隊破門入屋拘捕。

昨天中國，今天埃及，明天香港

已沒什麼可怕，做好玉石俱焚準備

推 香港淪落到咁

推

撐國安法的 不意外

拉醫生記者好出奇咩？
香港早一年已經發生過啦

渣架，香港唔洗咩秘密警察，光明正大要破門入屋就入，打斷你手腳都仲得。